普通法地區 同 刑法地區 讀既法律學位 內容上有冇咩唔同

定係凡係讀law既 唔理咩地區 都會讀晒唔同既法制

利申 讀IT

Push

普通法 vs 大陸法

自行google

其實我想問既係當地讀law 既內容
而唔係個法制既分別

例如： 係北京讀 ， 同係劍橋讀
到底學既野有冇咩唔同

係好大分別
基本上無咩嘢係相似

civil law同common law係完全不相同的法律制度

咁姐係唔同地方既法律學位

都只係讀果個地方既法制？

有冇話讀邊隻System係可以比較國際性

如果真係咁

咁之前果隻共狗實拍片講香港大粒墨案
根本冇任何參考價值

over my body 上北京讀master 對佢本身學既野有哂幫助

大陸法主要係成文法律，所以個個地區都唔同

普通法就有埋案例法，唔同地方都通用，所以香港，英國，澳洲等等讀嘅嘢都相似

姐係一個係北京讀法律既人
應該唔多識英國澳洲果套

係

所以香港law school班大陸教授好多都係亂9咁嚟

香港有律師會去讀中國法律，香港人喺中國有法律問題可以揾佢。

呢樣野真係要推開去

去到現今個香港法庭同法官
可以咁講

如果個法官決心要煮死個被告
辯方無論舉幾多common law o既case (就算適合都好)
個官可以照ban哂